% Preamble
% ---
\documentclass[12pt,a4paper,pdftex,czech,titlepage]{article}

% Packages
% ---
%\usepackage{amsmath} % Advanced math typesetting
\usepackage{mathtools}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Unicode support (Umlauts etc.)
\usepackage[czech]{babel} % Change hyphenation rules
%\usepackage{hyperref} % Add a link to your document
\usepackage{graphicx} % Add pictures to your document
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings,lstautogobble}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{svg}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{listings,lstautogobble}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec}
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\usepackage{hyperref}


\definecolor{RoyalBlue}{cmyk}{1, 0.50, 0, 0}

\lstset{language=C,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    commentstyle=\ttfamily\itshape\color{gray},
    stringstyle=\ttfamily,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    rulecolor=\color{black},
    autogobble=true
}

\renewcommand*\contentsname{Obsah}
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
%\setlength{\parindent}{4em}
\setlength{\parskip}{1em}

\lstset{language=[Sharp]C,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    commentstyle=\ttfamily\itshape\color{gray},
    stringstyle=\ttfamily,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    rulecolor=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\ttfamily\small,
    inputencoding=utf8,
    extendedchars=true,
    literate=%
    {á}{{\'a}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {ď}{{\v{d}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {ě}{{\v{e}}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ň}{{\v{n}}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ř}{{\v{r}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ť}{{\v{t}}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ů}{{\r{u}}}1
    {ý}{{\'y}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Á}{{\'A}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Ď}{{\v{D}}}1
    {É}{{\'E}}1
    {Ě}{{\v{E}}}1
    {Í}{{\'I}}1
    {Ň}{{\v{N}}}1
    {Ó}{{\'O}}1
    {Ř}{{\v{R}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ť}{{\v{T}}}1
    {Ú}{{\'U}}1
    {Ů}{{\r{U}}}1
    {Ý}{{\'Y}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1,
    autogobble=true
}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\centering
		%\includegraphics[scale=2]{loga/FEKT-spec-color.pdf}
        
		\vspace*{1cm}
		{\huge Uživatelská a instalační příručka\par}
		{\large pro desktopovou aplikaci ZyREBOOT\par}
        \vspace{2cm}
        \begin{tikzpicture}
            \vspace{-1.5cm}
            \draw (0, 0) node[inner sep=0] {\includegraphics[scale=0.8,clip,trim=20mm 160mm 0mm 0mm]{img_ug/zyreb_ico.pdf}};%l r
        \end{tikzpicture}
			

		\vfill

		{\large Albert Štefankovič}
	\end{titlepage}

	\tableofcontents

	\thispagestyle{empty}

	\newpage
	\setcounter{page}{1}



	\section{Popis aplikace ZyREBOOT}
	Aplikace slouží jako doplněk aplikace ZyCONFIG. Aplikace byla vyvíjena pro stolní PC, s operačním systémem Microsoft Windows 8 a vyšší. ZyREBOOT slouží k restartu unifikovaných bezpečnostních bran ZyXEL a~k~nás\-lednému ověření dostupnosti zadaných IP adres.

	\subsection{Funkce aplikace}
	Aplikace může být spouštěna z důvodu okamžité potřeby restartu bezpeč\-nostní brány, nebo může být pomocí ZyCONF nastavena na serverovém PC pro automatické restarty bezpečnostní brány. Vzhledem k jejímu způsobu užívání je aplikace konzolová a na obrazovku vypisuje co se právě děje, aby existovala možnost kontroly průběhu restartu. Aplikace odesílá po restartu e-mail a zapisuje do logovacího souboru apliakce (log.txt).

	\subsection{Třídy uživatelů}
	ZyREBOOT je určena pro administrátory sítě, kteří spravují bezpečnostní brány společnosti ZyXEL. 
\newpage
	\section{Instalace a spuštění}
    Pokud chcete apliakci využívat pouze pomocí aplikace ZyConfig, nastavení uvedné v následujícím odstavci se k Vám nevztahuje. Aplikace ZyReboot je součástí aplikace ZyConfig.

	Instalace aplikace probíhá překopírováním obsahu souboru .zip do libovolného adresáře na disku. Doporučuje se zkopírovat soubor do adresáře C:\textbackslash Program Files\textbackslash ZyConfig. Pro komfortní spouštění aplikace je možné (kliknutím pravého tlačítka myši na ikonu .exe souboru) odeslat zástupce na Plochu a dvojitým poklepáním na tohoto zástupce, spustit aplikaci. Posléze bude možné spouštět aplikaci přímo z Plochy. Aplikace je určena a testována na operačních systémech MS Windows 7 a~vyšší.

	Spuštění aplikace je podmíněno nainstalovaným .Net frameworkem ve verzi 4.5.
	
	\section{Popis uživatelského prostředí}
	Aplikace nepředpokládá zásahy uživatele v průběhu vykonávání kódu. Interakce s uživatelem je docíleno po vykonání činnosti, kdy aplikace odesílá informační e-mail a zapisuje do souboru \textit{log.txt} co se v průběhu spuštění aplikace stalo. Uživatel má tedy informace o tom v jaké lokalitě proběhl restart a zda jsou dostupné předem zadané IP adresy.

    %\newcommand{\subsectionbreak}{\clearpage}

	\subsection{Přihlášení aplikace k bezpečnostní bráně}%v configu
	Všechny potřebné údaje ke správnému běhu aplikace se nachází v šifrova\-ném souboru \textit{connection.txt} v přesně daném tvaru:

	\begin{lstlisting}	
		IP adresa bezpečnostní brány (např. 192.168.1.1)
		Uživatel pro SSH připojení
		Heslo pro SSH připojení
		Unikátní název bezpečnostní brány (např. GYMPT USG 110)
		E-mail pro odeslání informace o stavu
                Název učebny (např. T24)
	\end{lstlisting}

	Unikátní název stanice je zapisován do předmětu e-mailu, lze podle něj tedy určovat jaká bezpečnostní brána e-mail odeslala. Je tedy vhodné toto jméno volit unikátní pro každou bezpečnostní bránu.

	\subsection{Průběh restartu}
	Restart je po spuštění aplikace proveden okamžitě a automatizovaně. Po restartu se aplikace uspí na 10 minut a pokračuje ověřením dostupnosti zadaných IP adres (\textit{ipaddress.txt}). Start aplikace viz obrázek \ref{fig:start}.

	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.99\textwidth]{img_ug/reb/04.png}
        \caption{Spuštění aplikace (informace o IP adrese restartované bezpečnostní brány a o průběhu připojení)}
        \label{fig:start}
	\end{figure}

	\subsection{Ověření dostupnosti IP adres}
	Ověření dostupnosti závisí na souboru \textit{ipaddress.txt}, ve kterém musí být IP adresy definovány před restartem. Výpis průběhu na obrazovku viz obrázek \ref{fig:ping}.

	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/reb/05.png}
        \caption{Informace o dostupnosti ověřovaných IP adres}
        \label{fig:ping}
	\end{figure}


	\subsection{Informace o stavu po restartu}
	Aplikace posílá uživateli na e-mailovou adresu uvedenou v souboru \textit{connection.txt} a zároveň ukládá zprávu do souboru \textit{log.txt}. Vzor zprávy viz obrázek \ref{fig:mail}.

	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.99\textwidth]{img_ug/reb/06.png}
        \caption{Ukázka automaticky odeslaného e-mailu, stejná zpráva se ukládá do souboru \textit{log.txt}}
        \label{fig:mail}
	\end{figure}


	%\subsection{Přihlášení do aplikace}


	


\end{document}               % End of document.